---
title: 提示页解决方案
category: development
tags: [practice]
date: 2016-12-16 09:38:26
excerpt: iOS和Android如何显示提示页
---

应用在面对空数据、权限问题、网络请求失败等特殊情况时，通常需要显示一个提示页，提示用户发生了什么。提示页包括了图片、文字、按钮等元素，并且响应用户的点击事件。

提示页的类型虽然不同，但基本布局是相似的，并且每个页面某个时间只会显示一种提示页。

对于不同的页面，提示页的图片、文字等内容可能不同，所以需要把这个过程拿出来，有点类似Adapter中的`bindViewHolder`这一步骤。

首先创建一个通用布局，所有类型的提示页都使用这个视图

然后创建对应的interface或protocol，用来响应事件

创建多个类型的binder，用来个性化每种类型的提示页